---
layout: post
lang: fr
title:  "Joli poncho pour bébé"
date:   2017-08-04 19:25:00
categories: tricot
main_category: 'accessories'
comments: true
meta_description: 'Un poncho pour bébé tricoté, modèle Cheval Blanc et laine Bamboulène'
asset_path: 'poncho-bebe'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'poncho'
  - 'tricot'
  - 'chevalblanc'
  - 'layette'
  - 'gratuit'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour à tous,

Aujourd'hui je vous présente un petit poncho réalisé à l'occasion de la naissance d'une petite fille ce mois de juin.  
Le modèle est de Cheval Blanc, réalisé en taille 0-1 an, modifié un peu selon mes goûts comme à mon habitude ;-)

Vous pouvez le retrouver gratuitement [ici](http://www.laines-cheval-blanc.com/fr/modele-tricot/557-modele-poncho-cb19-27-patron-tricot-gratuit.html).  
J'ai utilisé le fil Cheval Blanc Bamboulène, un fil 50% laine, 50% viscose de bambou, extrêmement doux, et très plaisant à tricoter!

Les modifications apportées au modèle original sont celles-ci:

* j'ai remplacé le coloris cacao par le coloris Koala (qui fait tout de même plus penser à du kaki),
* j'ai réalisé une bordure en mailles serrées autour du col, avec le coloris Hortensia,
* je n'ai utilisé d'un seul "gros" bouton, trouvé lors d'une balade au marché.

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.poncho-bebe %}

Je vous souhaite un bon tricot et vous dis à très bientôt, pour une création cette fois!

LN
